<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>FreedomCamp</title>
    <link>https://ilemonellen.github.io/</link>
    <description>Recent content on FreedomCamp</description>
    <image>
      <url>https://ilemonellen.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://ilemonellen.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Jul 2021 18:16:22 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://ilemonellen.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>除了自建博客你还有这些选择</title>
      <link>https://ilemonellen.github.io/post/writing-platforms/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 18:16:22 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://ilemonellen.github.io/post/writing-platforms/</guid>
      <description>除了搭建博客之外，你还可以选择以下这些平台来进行你的写作。
Blogger Blogger是目前全球使用者数量最多的个人网志服务提供商，目前是Google旗下的一项服务，完全免费使用
优点 1.Blogger提供免费主机Blogspot.com存放部落格，使用者不必写任何代码或者安装伺服器软体或指令码。
2.所见即所得的写作方式，用户可以轻松地建立、发布、维护和修改自己的网志。
3.使用者可以自行设计部落格介面，其模板支援使用HTML和CSS进行编辑。
4.当前Blogger已经推出了完整的中文介面，具有成熟的中文部落格书写和发布功能。
不足 Blogger的后缀域名.blogspot.com被GFW阻断，大陆地区用户无法正常使用和访问
GitHub GitHub是现在最流行的代码托管网站，用户可以建立自己的仓库存储自己的东西，使用者可以利用仓库的README页面或者是issues来写自己的内容。
优点 1.界面美观，功能强大，能够很好的支持Markdown语法。
2.用户可以利用仓库很方便的管理自己的内容。
不足 对于非编程人员来说需要一定的时间来熟悉GitHub的使用方法
Mastodon Mastodon是一个免费开源的去中心化的分布式微博客社交网络，由于Mastodon是一个去中心化的社区，所以我这里推荐的Mastodon的长毛象中文社区。
优点 1.整个社交网络是开源免费的，使用者可以完全免费使用。
2.社区互动方式友好，上手简单。
3.可以搭建自己的社区。
不足 1.Mastodon更像是一个社交的网络平台，而非一个个人的写作平台
2.文章有500字符的限制，不适合“长篇大论”。
3.部分社区域名需要具备自由上网能力。
telegraph Telegraph是即时聊天软件Telegram的开发商推出的一个内容发布网站
优点 1.它允许用户匿名发布文章。
2.telegraph还能帮助用户创建丰富的内容，同时集成照片以及各类可嵌入的流媒体内容。
3.很好的支持了主流的Markdown书写方法。
4.简单易上手，傻瓜式操作。
不足 大陆地区无法正常使用和访问
Sigle Sigle是一个基于区块链技术的去中心化的博客项目，且开源免费。
优点 1.基于区块链技术，去中心化。
2.别人无法删除你的文章，除非他获得了你的私钥。
3.容易上手写作，免费开源使用。
不足 1.刚接触的使用者可能需要了解相关的知识，例如区块链技术，私钥等。
2.私钥是用户的唯一凭证，失去或者忘记了自己的私钥，那么你就会失去对该博客的控制权。
WriteFreely WriteFreely是免费的开放源代码软件，可用于在Web上构建写作空间，提供简洁无干扰的书写环境。你可以发表公开或私有的作品，与其他 WriteFreely 和联邦宇宙社区联系。
优点 1.界面友好，没有过多的干扰元素，能让使用者专注于内容写作。
2.作者可以从一个帐户无缝创建多个博客，以实现不同的笔名或目的，而无需公开透露其关联。
3.可以搭建属于自己的社区。
不足 需要一定的时间来了解其运作的方式
TypeDream 一个搭建网站的 Nocode 工具，编辑器界面几乎和 Notion 一摸一样。
优点 1.只需要掌握简单的Markdown语法就可以开始写作
2.界面美观，个人使用可以选择免费计划
不足 1.使用者需要付费才能自定义域名。
2.网站为纯英文，提高了使用者的门槛。
gitbook GitBook 可以将您的内容作为网站（可定制和可扩展）或电子书（PDF，ePub或Mobi）输出,使用 GitBook 格式创建和托管图书的在线平台。它提供托管，协作功能和易于使用的编辑器。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7.12-7.18一周新闻摘录</title>
      <link>https://ilemonellen.github.io/post/new1/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jul 2021 10:09:41 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://ilemonellen.github.io/post/new1/</guid>
      <description>7.12——7.18一周新闻事件如下：
美团打车 时隔两年，美团打车App再次上架多个应用商店，并且更新了黄黑相间的Logo。据应用信息显示，美团打车App上架时间为7月9日，目前开通服务城市有北京、上海、成都、广州、深圳、杭州、南京等100多个城市。
腾讯将被要求放弃独家音乐版权 中国反垄断监管机构准备要求腾讯控股的音乐流媒体业务 放弃独家音乐版权。这一处罚是在国家市场监督管理总局完成对腾讯音乐娱乐集团的调查之后做出的。国家市场监督管理总局在 2018 年对腾讯音乐发起调查，但在 2019 年停止调查，因该公司同意在部分独家使用权到期后不再续约，通常这些使用权三年后就到期了。腾讯音乐已从环球、索尼以及华纳等唱片公司那里取得流媒体独家使用权。
酷我音乐线下一位总监对界面新闻表示，将长音频业务从酷我剥离出去组建独立BU，将酷我的直播业务“聚星”交给酷狗高管领导，将酷我商业化业务交给QQ音乐的相关领导负责，“（酷我）现在的趋势就是拆分业务，整合进其它部门，缓解政策压力”。
斗鱼虎牙取消合并 目前，腾讯已具有对虎牙的单独控制权和对斗鱼的共同控制权。如虎牙与斗鱼合并，将使腾讯单独控制合并后实体，进一步强化腾讯在游戏直播市场的支配地位，同时使腾讯有能力和动机在上下游市场实施闭环管理和双向纵向封锁，具有或者可能具有排除、限制竞争效果，不利于市场公平竞争、可能减损消费者利益，也不利于网络游戏和游戏直播市场规范健康持续发展。
Android广告支出增加 苹果从今年四月初开始强制执行应用跟踪透明（App Tracking Transparency），要求应用必须在用户明确同意之后才能跟踪用户。现在，数字显示广告商的 iOS 广告支出下降了而 Android 广告支出 增加了 10% 以上。广告商表示，如果无法从跟踪中获得细粒度数据，那么不值得在 iOS 广告上花钱。有大约三分之二的 iOS 用户拒绝了跟踪，这一数据来自于广告测量公司 Branch Metrics。另一家广告测量公司 Tenjin 的数据显示，在 6 月 1 日到 7 月 1 日之间，广告商在苹果移动平台上的支出下降了三分之一，而 Android 支出上升了 10% 以上。
Tor项目宣布用Rust重写协议 Tor 协议是用 C 语言开发的，它相比现代语言缺乏高级功能，使得许多编程任务变得非常复杂，C 编程是一个缓慢而辛苦的过程，增加了引入新功能所需的成本。Rust 作为一种现代语言，除了具有高级功能外还特别注重了安全性，这对于编程和调试，以及安全和可靠性来说都是利好，比如更容易实现多线程加密。开发者原计划慢慢的逐步用 Rust 写的模块替换 C 模块，但发现不行，因为 C 模块之间的关系过于紧密，因此决定完全重写。
一学生举报危害国家安全的活动，获表彰奖励万元 7月8日，福建省莆田市国家安全局联合莆田学院举办奖励表彰仪式，对莆田学院一名在读学生发现危害国家安全可疑情况及时举报进行表彰，并奖励1万元。这是莆田市委国安办、市国家安全局、市财政局联合颁布《关于对公民和组织举报危害国家安全行为线索进行奖励的公告》以来，首例表彰奖励。
去年12月，该生在校上网时，发现有人在利用互联网散布反动言论，严重危害国家安全。他立即拨打12339国家安全机关举报受理电话反映。市国家安全局随即顺线侦察，成功制止、惩处了这一危害国家安全事件。
广西多地：学生户口本上家庭成员原则上未完成接种的暂缓入学 多地正强力推进未接种人群的第一剂次接种。
澎湃新闻注意到，连日来，一系列关于“未接种新冠疫苗原则上不能进入重点公共场所”的通知在多个地方相继落地。有的地方明确上述公共场所为学校、医疗机构、火车站、商场超市、农贸市场、景区景点等，也有地方指出，乘坐公交车、出租车时也要查验新冠病毒疫苗接种信息。
7月十三日哔哩哔哩，A站，豆瓣等出现服务不可访问的现象 哔哩哔哩凌晨发布微博称，昨晚部分服务器机房发生故障，造成哔哩哔哩无法访问。技术团队随即进行了问题排查和修复，现在服务已经陆续恢复正常。 此外，AcFun也在凌晨发布微博评论称，该站已经恢复正常。不过AcFun未提及此前多地无法访问的原因。
中国被列入“种族灭绝高风险国家”名单 近日，美方在一份报告中，将中国列入“种族灭绝高风险国家”名单，并称新疆是暴行高风险区。
与塔利班交友是中国外交的厉害与稳重 正当美国总统拜登宣布美国计划于明年全部从阿富汗撤军之际，党媒环球时报主编胡锡进突然在微博帐号上炫耀了一番中国外交的厉害与稳重，他说：“塔利班发言人表示中国是阿富汗的朋友，他们欢迎中国前往阿富汗投资，并表示反对任何人和任何力量从阿富汗的土地上攻击中国等国家。现在知道中国外交的稳重和厉害了吧？美国在阿富汗打了20年，死2000多名军人，花一万亿美元，如今塔利班视其为仇敌，阿富汗政府视其为自私自利的逃跑者。而中国的路线确保了我们既是喀布尔的朋友，也是塔利班的朋友。重要的是，我们永远是阿富汗的朋友。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你有必要知道的社会现象和心理学理论</title>
      <link>https://ilemonellen.github.io/post/theory-and-phenomenon/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jul 2021 17:54:21 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://ilemonellen.github.io/post/theory-and-phenomenon/</guid>
      <description>在我们的生活中，有些社会现象和心理理论真的很有趣，掌握一些心理理论能让我们在人际交往中更加的游刃有余，而了解一些社会现象理论则可以让我们多个角度去看世界。理论不一定是绝对的真理，但是这是抽象概括出来的一般理论，普适性较高。下面我将列举一些较为经典的社会现象和心理理论。
社会现象理论 社会现象级理论多是一些群体性行为产生的现象，具有普遍性。
多数无知(Pluralistic ignorance) 人众无知是一个社会心理学术语指人们私底下不接受一些规则，却跟着这些规则行事，因为他们以为大家都同意。
国王的新衣中市民以为大家都是聪明人而看到衣服。
老师在课堂上问在席学生还有没有问题都没有人回答，因为大家都以为没有人不明白。
沉默的螺旋(spiral of silence) 如果人们觉得自己的观点是公众中的少数派，他们将不愿意传播自己的看法；而如果他们觉得自己的看法与多数人一致，他们会勇敢的说出来。而且媒体通常会关注多数派的观点，轻视少数派的观点。于是少数派的声音越来越小，多数派的声音越来越大，形成一种螺旋式上升的模式。
LGBT人群在没有被承认，许可的国家和地区面前的处境就是如此。
沉默的大多数(Silent Majority) 是一个政治术语，指的是一个群体或国家中不表达自己意见的大多数人。
这对于每一个国家的人民来说都是要极力避免的。
布莱德利效应 是以前美国选举的种族歧视现像，布莱德利效应认为，部分白人在接受民意调查时基于政治正确立场，不愿承认自己的种族歧视，宣称自己会支持黑人候选人，但真正投票时却投给白人。
过度社会化(over socialization) 过度社会化认为人太积极为社会服务或认同社会意见，名义上虽然是为合群，但在某种程度上却是为掌控社会的当权者而活却不自知，因而造成自我意识的丧失成为他人的傀儡（如威权国家之人民，或听信媒体或网络言论，却不知道该言论是被行销公司或有心人所策排的读者网民）。
小粉红如此的疯狂大概就是如此了。
信息烟囱(information silo) 又称为信息孤岛（英语：information island）、孤岛式信息系统或者烟囱式信息系统。
指的是一种不能与其他相关信息系统之间进行互操作或者说协调工作的信息系统。
微信算是一个比较典型的例子了。
媒体马戏团(Media circus) 是一个口语的隐喻或惯用语，用来描述媒体在被报导事件的报导范围超出比例的新闻事件.例如在现场的记者数量，新闻媒体刊登或播出的数量，和媒体的炒作程度。
分裂网(cyberbalkanization 或 Internet Balkanization) 也成为网络巴尔干化，指网络世界因某些要素被分裂成不同的群体。这些因素可能包含科技、商业、政治、民族主义、宗教，以及利益因素。
例如：中国因为政治缘由建造了防火长城；其他国家基于各种不同的理由，例如美国的“禁止网络盗版法案”或澳洲的网络审查。
过滤气泡(filter bubble) 又称为同温层、个人化资料过滤、筛选小圈圈、信息茧房[2]等，是一种网站针对个人化搜寻而提供筛选后内容的结果。
你我皆是楚门！
回声室效应 也称作同温层效应，是指在一个相对封闭的环境中，一些意见相近的声音不断重复，并以夸张或其他扭曲形式重复，令处于相对封闭环境中的大多数人认为这些扭曲的故事就是事实的全部。
在现代社会中，由于互联网的应用，社交媒体的发展，令到这个现象更加深刻，因为部分商业网站会根据用户的搜寻结果或使用习惯进行纪录与分析，持续地将一位用户所喜欢的内容提供给该用户，导致一个人在同一网站中接受到的资讯被局限于某个范围内。这可能会增加政治和社会的两极分化和极端主义。
现在资本主义宣扬的各种各样的消费口号，”爱她，就给她买xxxx”
破窗效应 此理论认为环境中的不良现象如果被放任存在，会诱使人们仿效，甚至变本加厉。
同侪压力(Peer pressure) 或称同辈压力、朋辈压力。指的是同侪施加的的一种影响力，它可以鼓励一个人为了遵守团体社会规范而改变其态度、价值观、行为。相关社会团体包括会员团体（当个人“正式”成为会员，如政党和工会）或社会派系。受朋辈压力影响的个人不一定愿意属于这些团体。
个体心理现象 个体性心理现象是个体对于外部环境所产生的一种心理活动。
斯德哥尔摩综合征 是指被害者对于加害者产生情感，同情加害者、认同加害者的某些观点和想法，甚至反过来帮助加害者的一种情结。
从众效应 是指人们受到多数人的一致思想或行动影响，而跟从大众之思想或行为，常被称为“羊群效应”。
路西法效应 是指一些平凡人或社会团体，在特定情形下，人格、思维和行为方式会忽然堕落，将人性中邪恶一面释放出来，集体作出有违道德的行为，甚至反人类罪。
成见威胁(stereotype threat) 是指一个人在某种环境里，会担忧或焦虑自己的行为，将会验证那些对于自己所属社会群体的负面刻板印象，而这种焦虑将会影响该人的表现，使得他的表现变差。
例如对国际象棋下棋者的研究显示，若女性参与这被告知说对手是男性的话，她们的表现就会比预期的来得差。
刻板印象(stereotype) 也叫做印刻印象，是一个社会学术语，专指人类对于某些特定类型人、事或物的一种概括的看法，看法可能是来自于同一类型的人事物之中的某一个个体给旁人的观感。
常见的刻板印象有：
1.性别偏见
2.性倾向刻板印象
3.外表刻板印象
旅鼠效应(Arctic Hamster Effect 或 Lemmings Effect) 泛指在团体中盲目跟随的行为。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>政府的监控项目</title>
      <link>https://ilemonellen.github.io/post/spy/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2021 20:58:22 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://ilemonellen.github.io/post/spy/</guid>
      <description>这些是你很有必要知道的信息，虽然在生活中可能很少听到这些名词，但是它们确实真真实实的存在在我们的看不见的地方，与你我的生活息息相关。
防火长城 英文名字叫做 Great Firewall，简称：GFW，墙。
这个名字的是Geremie Barmé和Sang Ye发表于1997年6月1日的所写的文章《The Great Firewall of China》中提出的，也有人认为第一次使用 Great Firewall 的是 Charles R. Smith 在 2002年5月17日发布的文章《The Great Firewall of China》。
由北京邮电大学方滨兴在1998年领头设计打造，主要用于监控和过滤互联网国际出口内容的软硬件系统集合，分析和过滤中国境外网络的信息互相访问。是大陆地区的一种网络自我审查制度。而使用代理工具突破GFW封锁的行为叫做“翻墙，科学上网，自由上网”等。
GFW的功能十分强大，机制也十分的复杂，目前已知主要技术有以下这些：
1.域名解析服务缓存污染
例如：对Google的泛域名*.google.com进行了大面积的污染，所有以.google.com结尾的域名均遭到污染而解析错误不能正常访问。所以在大陆地区无法使用Google服务，包括Google的电子邮件。
2.IP地址或传输层端口封锁
3.针对TCP和UDP连接的封锁
4.TCP连接重置
5.中间人攻击
6.对电子通讯的拦截
7.网络攻击
其中网络攻击曾在2015年3月对GitHub进行为期五天的攻击，2021年3月份GitHub 443端口疑似被GFW进行DNS污染。
GFW在信息时代更像是一座网络牢笼，用以维稳。
金盾工程 全程叫做“全国公安工作信息化工程”，是由中华人民共和国北京政府提出的全国性网络安全基础建设工程，于2003年9月开工，2005年底完成。
全国公安工作信息化工程包括一个综合的、多层的、包括网络各个环节的封锁和监视系统，涉及技术（电信与网络服务提供商）、行政、公安、国安、宣传等很多部门的系统工程，是一个网络封锁与监视系统，可以用来看、听、及“思维”。
可以视作为一个综合的监控系统。
天网工程 也叫做天网系统，是中华人民共和国政府建成的世界上最大的视频监控系统，利用了人脸识别、大数据、人工智能等技术，是中国大陆大规模监控体系的一部分。
天网系统连接不同地方（例如：火车站、饭店、商场、剧院等公共场所，巴士、地铁、计程车等交通工具）的监控镜头，可在极短时间内识别大量民众身份。估计，到2020年中国大陆的社会信用体系基本建成并全面启用时，全国各地的公共监控摄像头数量将达到6.26亿个。
平安城市 平安城市为一综合性安防系统，主要资源来自政府。其透过三防系统(技防系统、物防系统、人防系统)以建设城市的平安和谐。为特大型且综合性强的管理系统，满足政府对于城市治安、交通管理等需求。
雪亮工程 雪亮工程是一个“民众性治安防范工程”，以县、乡、村三级综治中心为指挥平台，整体重点在于公共安全之视频监控。其利用三级综治中心使防范治安之措施拉近到民众自身身边，让民众们可以一起观看远距视频即时监控，共同参与治安防治，以实现“全覆盖、无死角”的治安防范。
绿坝-花季护航 绿坝·花季护航（简称绿坝或绿航）是中国大陆的一款客户端的网络过滤软件。政府称安装软件的目的在于保护未成年电脑用户，防止他们浏览色情网站等有害内容，但过滤的准确度过低。原定于2009年7月1日起，要求在中国大陆新生产和销售的电脑进行全面预装，后迫于舆论压力而表示无限期推迟该规定。
净网卫士 净网卫士，是中国大陆运营商中国电信推出的一款网络内容屏蔽软件，类似于2009年推出的“绿坝·花季护航”。两者的工作模式相似，都是通过部署在用户的操作系统中来达到屏蔽信息的目的。
由于该软件为木马软件，在苹果APP store无法上架，而安卓端，由于允许打开未知来源的安装包，因此无法遏制此情况。
有传闻说新疆等少数民族地区被推广强制安装，部分高校也出现类似的现象。
国家反诈中心 国家反诈中心是由公安部刑事侦查局开发的手机应用程序，发布于2021年3月。官方声称这是防骗软件，软件包含诈骗预警和上报功能，注册需要包含人脸信息。
它最厉害的地方莫过于能对诈骗行为进行提前预警，当您收到可疑诈骗分子来电，可疑诈骗分子发送的短信，或可疑短信内容网址，或安装可疑诈骗App应用时，它可以智能识别骗子身份并提前预警，大大降低您受骗的可能性。除此之外，它还可以：1.检测手机可疑应用 2.在线提交涉案线索 3.举报非法可疑电信诈骗行为 4.验证交易对方身份真实性 5.支付风险核验 6.收获专属防骗知识
这款应用在安卓系统上“请求高达29项权限”，甚至还需要用户上传敏感的人脸信息……令其相当怀疑这款“防诈骗”应用同时有监控民众隐私的目的。据报道，在广东省深圳市等地区实行强制安装此应用程序，据用户反映，存在监控VPN的现象。
google play store将其列为危险应用，未予上架。
数字人民币 数字人民币（E-CNY），又称数字货币电子支付（英语：Digital Currency Electronic Payment，缩写：DC/EP），是中国人民银行发行的法定数字货币。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何使用hugo&#43;github pages搭建一个个人博客</title>
      <link>https://ilemonellen.github.io/post/hugo_blog/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2021 17:08:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://ilemonellen.github.io/post/hugo_blog/</guid>
      <description>&lt;p&gt;除了可以使用hexo来搭建个人博客之外，我们还可以使用hugo博客框架来搭建自己的个人博客。hugo和hexo相比搭建过程更加的简单快捷，需要的依赖较少，搭建过程不容易出错，对于新手来说更加的友好一些。所以如果你还没能成功搭建起hexo博客的话，那么不妨试试hugo+github pages搭建。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于hugo博客的安排</title>
      <link>https://ilemonellen.github.io/post/back/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2021 11:33:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://ilemonellen.github.io/post/back/</guid>
      <description>回想 好久没有在hugo上更新了，这段时间里发生不少的事情。首先，我自己已经成功搭建部署了一个hexo博客对于我来说这无疑是自身的一种突破，之前尝试了很多次都是不清楚哪里的依赖出了问题，后来才转向搭建hugo的。其次，之前我的GitHub账号疑似被机器人监视了。
我注意到那个账号注册时间是七个小时之前，但是已经关注了200+人，没有任何的活跃记录，没有任何的star，所以我觉得很是可疑，因为我看到过消息说有些是机器人账号，用来监视一些不被当局所认可的项目。因此我决定暂时对于这个GitHub账户进行“冷藏”。我自己心里很清楚，我如果不那么做的话，我很可能会有别的麻烦。
hexo or hugo 最后的问题就是，我现在觉得hexo用来比hugo要来的顺手，原因我觉得无非以下几点：
1.hexo的插件更多，可支持和扩展的功能也就多一些。hugo相对较少，而且hugo还分为hugo和hugo_extended两个版本，前者对于自定义CSS是不支持的，后者才能。
2.hexo的动画过渡效果更好，主题也更加的美观。hugo的主题一般不自带过渡动画，而且主题大多个人都不怎么喜欢。
3.hexo写作时对于html.css等标签支持更加的友好就算是Markdown链接也支持在新标签页打开。hugo现在的Markdown引擎只支持在内部进行跳转。所以说单就一个Markdown链接跳转的问题来说，我还是更加青睐hexo。
4.hugo虽说现在在GitHub上面的star也不少了，但是对于一个新手来说或者是非编程人士来说，可参考的搭建教程资料还是比较少的。
5.对于hexo来说，博客的生成不需要配置什么环境变量，但是hugo在搭建过程中，如果你是下载的二进制文件的话，就要对二进制文件进行环境变量的配置。每一次hugo新版本的发布，如果你要更新的话就要更新二进制文件。所以，个人觉得对于使用Windows初次搭建的用户来说不算是特别友好。
6.hugo的命令实在是让我觉得又长又臭，就单说博客预览这一件事情，hexo只要输入hexo s就可以了，但是hugo就是要完完整整的输入hugo server -D。而且只要当你把文章的draft改为true时候，才能实现预览，改为false才能生成本地静态资源提交上去。真的让人感觉到有些心累。
计划 hexo主要用来记录学习类的，hugo主要用来纯文字书写，主要是生活类的。后面关于日常隐私保护类和技巧类的博客应该会接着写。但是教程类的估计就只会些hugo博客相关的了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>public dns service</title>
      <link>https://ilemonellen.github.io/post/6/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2021 11:17:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://ilemonellen.github.io/post/6/</guid>
      <description>DNS简介
public dns service (公共域名解析服务)：顾名思义，就是将我们访问的域名解析为对应的IP地址。
例如：github.com是GitHub的域名
但是我们在计算机上ping 这个域名的时候，我们就可以看到他的IP地址，下图所示：
所以，我们知道的是一个网站的IP是不容易让人记住的，但是域名就相对来说更加好记一些。而DNS就是将我们记住的域名转为对应的IP，然后再向目标服务器发送数据请求。正因为如此，快速，安全的DNS就显得尤为重要。如果一个DNS的解析速度不够快，不够安全，那么你上网的速度和安全性都是很难得到保证的。所以在这里我整理了 两份公共DNS解析服务的列表,一份适合国内，一份适合有能力自由上网的人。
公共DNS列表    供应商 首要DNS 备用DNS 说明     阿里DNS IPV4:223.5.5.5 IPV4:223.6.6.6 阿里的DNS解析服务应该是国内最好的了，基本上也没有被污染，解析速度也很不错，国内建议首选。   腾讯DNS IPV4:119.29.29.29  同时支持同时支持 DoH 与 DoT。   OneDNS 拦截版：117.50.11.11 52.80.66.66 纯净版117.50.10.10 52.80.52.52 微步在线出品，定位于小众用户的精品公共DNS服务，通过大数据分析实现了恶意网站拦截、广告过滤和上网加速功能   360公共DNS 中国电信/铁通/移动：101.226.4.6，218.30.118.6， 中国联通：123.125.81.6，140.207.198.6  拥有独立的虚拟根节点，以及运营商和360安全中心双重应急灾备机制，服务器集群覆盖全国28个省市和国际主要地区，能够提供最短路径的DNS解析响应   114DNS IPV4:114.114.114.114 IPV4:114.114.115.115 DNS解析成功率超高，与ISP的DNS相比，能访问更多的国内外网站.阿里之外的首选。       Provider Primary DNS Secondary DNS Description     Google IPV4:8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows Terminal配置</title>
      <link>https://ilemonellen.github.io/post/5/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2021 11:12:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://ilemonellen.github.io/post/5/</guid>
      <description>Windows Terminal](https://github.com/microsoft/terminal)是一款集成了Windows上的PowerShell、CMD以及Windows Linux子系统的终端。Windows自身的命令控制台过于简陋，所以我们不妨使用Windows Terminal来替代cmd和power shell，只需要简单的配置一些功能，就能实现很多常用的Linux操作命令。过程如下：
 Vim配置 Vim是一款优秀的Linux文本编辑器。我们在Windows下编辑一些一些配置文件的时候很有作用。
1.首先，我建议先去下载一个Vim,安装的时候注意路径中不要包含中文路径。
2.然后，配置环境变量。找到Vim.exe的二进制文件位置，例如我的Vim安装位置在C:\Program Files (x86)\Vim\vim82,然后到设置——系统——关于——高级系统设置——环境变量——path——编辑——新建。然后将Vim.exe的路径复制粘贴上去。（例如我的就是C:\Program Files (x86)\Vim\vim82）。然后重新打开Windows Terminal终端输入vim -h检验环境变量是否配置成功。
Git Bash配置 GitBash是一个用于MicrosoftWindows环境的应用程序，被集成在git下面。简明扼要的说一句就是能够实现很多Linux命令操作。更多资料——https://zh.wikipedia.org/zh-cn/Git
其实，我自己在网上看到很多的将Git Bash配置到Windows Terminal下都是通过修改Windows Terminal中的JSON文件来实现的。但是实际中，Windows Terminal已经精简了很多的冗长的代码，添加配置文件也变得更加的简单。
1.首先，你需要去下载一个Git 或者是Git for Windows,两者区别我自己目前使用的是Git。
2.打开Windows Terminal终端，进入设置——添加配置文件。填写名称，选择文件路径（找到自己git bash.exe的二进制文件路径）例如我的git 的bash.exe在D:\BigDataTools\Git\Git\bin下。你可以添加一个图标（当然也可以不要）。之后重启终端启用git bash输入git &amp;ndash;version看看能否得到git版本，可以的话就代表成功了。
但是，完成相关的bash配置之后我们会发现，当我们使用命令浏览磁盘下具有中文的文件夹时会出现乱码现象。其实，这个很好解决，我们只需要在Git文件路径下找到bash.bashrc文件，例如我的路径D:\BigDataTools\Git\Git\etc。 然后打开文件进行编辑，在文件后面添加
export LANG=&amp;#34;zh_CN.UTF-8&amp;#34; export LC_ALL=&amp;#34;zh_CN.UTF-8&amp;#34; 之后，保存退出，重启终端，这个时候我们就会发现问题解决了。
其实将Git Bash集成到Windows Terminal中之后，完全也可以使用Vim，不需要下载添加VIM。当然，你甚至可以选择一个cmder直接下载使用，内置git bash，无需任何的配置，省时省力。
 参考博客：https://blog.csdn.net/jun8148/article/details/97245249 Bash图标: </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>浏览器上网的日常防护</title>
      <link>https://ilemonellen.github.io/post/4/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2021 11:07:21 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://ilemonellen.github.io/post/4/</guid>
      <description>关于网络安全和个人隐私保护的博客，我到时候应该会写一个系列的出来。这一期主要是说说比较容易上手，日常生活中很容易做到的一些防护措施，这一次的主要还是一些浏览器的使用技巧分享和简单的知识普及。
在此之前，我们必须知道一个名词叫做——”浏览器指纹“。那么什么叫做浏览器指纹呢？下面有专门的文章会详细解释。现在我们只要知道通过浏览器指纹可以对用户进行画像，追踪。下面这个例子你应该在生活中遇到过。
例如，你在一个网站上看到一个商品，点击了解了相关的信息，但是并没有购买，那么第二天当你打开类似的网站的时候，你就看到相关的广告推荐。这种现象并非偶然，而是通过一系列的技术手段实现的。作为个人我们能当然不希望自己在网络上的行为活动被一些幕后的个人和公司监视。所以我们需要了解相关的追踪方法然后采取相对应的措施。
什么是浏览器指纹——追踪技术 “浏览器指纹”是一种通过浏览器对网站可见的配置和设置信息来跟踪Web浏览器的方法。这些信息包括：你的系统信息，你使用的浏览器型号，你IP所在的位置等等。而当你访问一个网站的时候，这个网站往往会弹出提示——是否要接受我们使用cookie。现在描绘浏览器用户画像主要是通过Cookie,webRTC等进行追踪定位用户。相关专业性的理论不需要了解太多，你只需要知道你每浏览一个网站，网站都会在你磁盘成生成“临时文件”（暂且把cookie称之为临时文件，虽然不严谨，但是好理解），而网站的运营者可以通过“临时文件”来知道你上次来这个网站是什么时候，你还去过哪些网站，之后各种各样的“猜你喜欢”就来了。
日常的反追踪手段 迅速了解相关知识，可以参考这个视频：
选择合适的浏览器 浏览器是我们打开互联网世界的大门的必备工具，正因为如此使用选择一款好的浏览器是十分重要的，我是不推荐你使用国内的浏览器的（例如：QQ浏览器，360浏览器等），如果你更加注重自己的隐私，那么你最好不要使用各种大陆定制版（例如中国版edge,firefox，opera等），你甚至可以考虑选择使用隐私保护级别最高的Tor。我在我的另一篇帖子中有讲过几个主流浏览器，以及他们的主要特点——传送门
搜索引擎——浏览器的灵魂 之前我说过：浏览器就像一个杯子，至于用来装水还是装酒，这个结果其实是取决于你的。我在生活中看到不少人拿着firefox,chrome浏览器用着百度，2345等搜索引擎。其实选择不同的搜索引擎带给你的体验是不一样的。例如现在满屏广告的百度搜索结果，高效搜索的Google搜索，以及注重用户隐私的duckduckgo,startpage，甚至是开源的搜索引擎yacy。他们在浏览器中扮演的角色是相同的，但是不同的引擎之间的体验是天差异别的。由于GFW的缘故，国外很多注重隐私的搜索引擎在大陆是是不被允许使用的。如果你有突破GFW的能力，可以参考这里一份搜索引擎列表（包含但不仅限于需要突破封锁的搜索引擎）
控制浏览器权限——保护自己的隐私 适当的给予浏览器的一些权限是必要的。否则影响我们自己的上网体验，或者直接影响浏览器正常工作。但是有一些权限是需要我们进行控制的。以Chrome浏览器为例：例如使用位置信息之前询问，阻止调用麦克风和摄像头。 阻止第三方的cookies，启用安全的DNS——DNS的重要性，当然，有能力的话，我还是比较推荐使用国外的公共DNS服务。定期检查自己的密码是否泄露。这些都可以在Chrome的设置——安全检查，隐私和安全中进行设置。这些设置都是能够进一步保护我们的个人隐私和上网安全。顺便说一下，你可以使用firefox monitor来检查自己的邮箱密码是否泄露过。毕竟现在我们都很习惯在浏览器上登录账户，方便的日后的同步。
使用浏览器扩展——充分发挥浏览器能力 我个人认为扩展的使用就是浏览器的另一个核心要素，地位仅次于搜索引擎的选择——浏览器扩展的介绍和使用
通过选择一些合适的扩展，能够很好的提升我们的上网体验，提升上网防护。这里简单列举几个热门的扩展程序。
关于浏览器插件的介绍我之前的博客中有说到，这里就不再赘述，不清楚的话看这里
顺便提一句，之前我自己将扩展和插件两者混为一谈了，但是二者的区别很明显。这个事情下次我再详细解释，这里先给自己挖一个坑。
 提升自己的安全意识 无论使用什么工具，我们都不能保证自己在上网过程中绝对的安全。作为个人，我们面对的往往是一个组织或者是一个公司（之前QQ PC端启动之后就开始遍历C:\Users\PC用户名\AppData\Local\Google\Chrome\User Data下的所有目录，该目录下保存了chrome的cookie，所有QQ很快就能知道你浏览了哪些网站，然后给你投放广告）俗话说，双拳难敌四手，特别是当我们遇到像腾讯，阿里巴巴，京东这样的大型科技互联网公司时，他们已经掌握了我们太多的个人信息，有了一个完整且庞大的数据库。与其我们寄希望于这些外在的工具，我们其实更需要的是提升自己的网络安全意识。所以关于网络安全和个人隐私保护的博文我会写一个系列。了解相关的网络安全知识能够让我们尽可能的远离被追踪的危险，这里列举一些相关的网站和文章。
相关推荐 1.V2EX：一个中文技术交流社区，里面有很多的大佬。之前勾正服务事件,QQ读取用户浏览记录就是社区里面的大佬发现的。
2.Seebug:一个专注于网络安全的个人技术博客网站。
3.编程随想——如何保护隐私：这篇文章比较系统的说明了我们在网络世界中如何保护自己的隐私安全。
4.how-to-secure-anything：这是GitHub上一个网络安全工程师的心得文章。
5.Hacker News：这是一个收集全世界网络安全事件的网站，纯英文，适合高级开发人员和网络安全人员。
6.iYouPort：这是一个专注于躲避于企业，国家监控，倡导隐私属于个人的网站。
7.Digital-Privacy:一个关于数字隐私搜集、保护、清理集一体的方案,外加开源信息收集(OSINT)对抗
总结：真正的自由，并不意味着可以随心所欲，而是可以自由地做正确的事情。一家之言，且看且听</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows中的使用技巧</title>
      <link>https://ilemonellen.github.io/post/3/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2021 11:01:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://ilemonellen.github.io/post/3/</guid>
      <description>掌握一些Windows的实用小技巧，能更好优雅的使用Windows系统，同时也能让你的Windows使用起来更加的顺手。以下是个人总结的一些使用技巧。
参数说明：Windows10pro，X64，20H2。
清理系统盘 一般系统默认都是C盘，C盘中如果有过多的文件导致系统盘空间不足的话就会拖慢系统的运行速度。所以需要保持系统盘的健康。
  打开资源管理器，找到此电脑下的系统盘，单击右键选择属性，然后点击磁盘清理，再点击清理系统文件，勾选你想要清理的系统文件即可（一般来说勾选临时文件不会有什么影响的）。
  打开Windows的设置，依次点击系统-存储-打开存储感知配置，当然你可以进一步设置系统自动清理的间隔时间。
  搜索框中搜索“运行”打开，里面输入temp，然后回车（或者你可以进入系统盘-Windows-temp）。然后将temp文件夹下的所有临时文件删除(shift+delete) 。再次打开“运行”输入%temp%回车（或者你可以在C:\Users\PC用户名\AppData\Local\Temp）下面找到这些文件，然后按下shift+delete.
  定时清空回收站：无论你是直接右键删除文件，还是上面的shift+delete删除，这都不能将文件彻底的删除掉。系统还是会保留还原点在回收站中，而回收 站里的文件都将保留在系统盘上。所以定时清空你的回收站是很有必要的一件事情。
  定时清除浏览器中的缓存和cookie。浏览器一般都是默认安装在系统盘中，所以你在浏览网页时候产生的缓存就会保存在你的系统盘下面，特别是对于cookie 的清理，定时的清理也能够保护自己的隐私。
  借助第三方的清理工具：你可能觉得单纯的系统措施不能达到你预想的效果，或者是觉得操作过于繁琐，那么你可以试试借助第三方的工具来实现清理。 Dism++:这是一款很实用的工具，你也可以用它来清理你不想要的文件和缓存。当然，如果你也有有一些偏执的话，你不妨再下载一个**Bleach bit**专门用来清理浏览器缓存。不过，卸载也是其中重要的一个组成部分，单纯的Windows卸载面板是没有办法将一个软件彻底卸载干净的，里面常常还会有注册表的残留。所以，采用专业的卸载工具就显得极为重要——**geek uninstaller**是一个比较不错的选择。
  关闭不必要的自启动选项 过多的自启动选项是会拖慢系统的开机速度的。所以我们需要对一些自启动选项实行禁用。ctrl+shift+esc打开任务管理器找到上面的启动项，然后将不必要的启动项右键禁用掉即可。当然你也可以在设置-应用-启动项中找到一些自启动的应用，将对系统影响较小的应用或者程序关闭掉即可。
清除电脑上的恶意广告程序 搜索框中搜索cmd打开命令控制符在里面输入mrt，然后回车就会弹出一个Windows内置的清除程序，选择一个扫描模式，等待扫描完成,点击清除就可以。不过，这种办法只适用于一些小儿科式的恶意程序，真正的恶意程序还是需要借助专业的杀毒工具来处理，除此之外软件下载的渠道的选择和软件本身的选择（有些软件本身就是流氓性质，例如金山毒霸和腾讯电脑管家之类的）也是十分的重要。
修复系统盘文件 如果你不小心删除了系统盘中比较重要的文件，但是自己又不知道具体是哪些。那么你可以使用系统文件检查器工具修复丢失或损坏的文件。
  使用管理员权限打开命令提示符：输入Dism /Online /Cleanup-Image /ScanHealth（扫描全部系统文件和系统映像文件是否与官方版一致）
  等待扫描完成：输入Dism /Online /Cleanup-Image /CheckHealth（这里检查文件的损坏程度，结果一般有两种：一般性损坏可以修复和情况严重完全无法修复）
  如果损坏可以被修复的话，直接输入DISM /Online /Cleanup-image /RestoreHealth（这里是联网将系统映像文件中与官方文件不相同的文件还原成官方系统的源文件，但是系统中安装的软件和用户设置保留不变）
  最后只需要耐心等待一段时间就可以了。更多的详情可以参考官方给出的答案：https://bit.ly/3wwdc3U
  显示文件扩展名和隐藏文件 有些时候你在你的资源管理器当中可能无法看到文件的扩展名或者是某些隐藏的文件。这个时候你就需要打开资源管理器-点击上面查看-在隐藏文件和展示文件扩展名前面打勾即可。
启用Windows高级搜索 Windows的文件搜索是一个比较鸡肋的方面，你可以通过进入设置-搜索-搜索Windows中的经典改为高级。当然你也可以使用第三方的搜索工具，例如**everything**,**listary**等来提高你的文件搜索效率。
开启使用bitlocker 如果你的系统是Windows专业版，那么强烈建议开启bitlocker来保护你的系统盘远离恶意的脚本和程序。你只需要在控制面板中找到bitlocker然后将其打开就可以了（需要保护好自己的bitlocker密钥文件，否则里面的文件将再也无法打开）。
优雅的使用Microsoft拼音输入法 我们进入设置-时间和语言-语言-语言偏好-点击简体中文-点击更多选择-在键盘中找到Microsoft拼音-点击更多选择，然后就可以对微软拼音输入进行个性化的设置，强烈建议在高级选项中打开U模式输入和V模式输入，前者可以使用U加上陌生字的一部分来实现查字功能，后者主要用来快速输入时间，日期等信息。你甚至可以词典中加入你想要的备用句子。
光标醒目 如果你想要自己鼠标的指针更加的醒目，那么你可以在设置-轻松使用-指针里面找到指针这一项，然后可以根据自己的需要来对光标进行大小和颜色的调整。
快捷键使用 如果你是一个习惯使用快捷键进行操作的人，那么你大概率可能需要对某个应用进行快捷键操作。这个时候你可以在桌面上找到你想要添加快捷键启动的应用快捷方式，然后选中右击-选择属性-点击快捷方式在下面的快捷键那一栏中按下你想要设置的快捷键，然后应用，确定就可以了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>罗翔老师语录</title>
      <link>https://ilemonellen.github.io/post/2/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2021 10:58:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://ilemonellen.github.io/post/2/</guid>
      <description>罗翔老师在我看来不仅仅给人上了生动形象的刑法课，更重要的是将法律的精神传递给普罗大众，让更多的人知道法律到底是为了什么而存在的，法律和人属性之间的千丝万缕关系。看他视频时间长了之后你就发现，罗翔老师对于人生的思考也是极为深刻的，往往是出口成章，发人深省。身为一名富有哲学智慧和广博学识但现在一直时刻提醒自己保持谦卑的老师，我真的很佩服罗翔老师的为人做派。所以我打算在自己的一篇博客上面记录一些罗翔老师的经典语录，这里既有他本人自己的陈述回答也有他引用的名人名言。
1.什么叫做好？ 这个世界上有太多关于好的标准了， good，如果加个s，就变成了goods,那就变成了商品。 所以做一切事情最重要的就是赚钱吗？ 什么叫好医生，赚钱就是好医生？ 什么是好老师，赚钱就是好老师？ 什么是好记者，赚钱就是好记者？ 什么是好演员，赚钱就是好演员？ 那这样做一切职业分工没有意义了， 你要去寻找什么叫good，然后你才可以去过good的一生。 你才可以避免去随波逐流，你才内心会有一种笃定， 你才会拒绝去和别人攀比，也拒绝被别人所攀比。 ——罗翔《怎么过好自己的每一天》
2.我怕滥用这种影响力，我怕我驾驭不了这种影响力，我更怕迷恋这种影响力。
3.真正的知识，要从书本走向现实，真正的法律，并不仅仅是抽象的逻辑，而是每一个人鲜活的故事。要让公平和正义，不仅仅要在书上得到体现，更重要的，是在每个个案中得到回响。
4.所谓的教育，就是把一个人的内心，真正引导出来，帮助他成长成自己的样子。
5.有朋友让我谈谈虚伪，我说自己就很虚伪。但惟有人会虚伪，动物不会。当你意识到自己的虚伪可能意味着你愿意朝着更高的标杆去前进。虽然这种前进反而会让你更深刻的认识到虚伪的本性，不断地督促你正视自己内心深处的幽暗。这种幽暗翻江倒海，稍有不慎就会外泄成灾，所以需要去倾听他人的批评和自己内心的责问，不做狡辩，日拱一卒，每天离虚伪远一点。共勉。
6.我很喜欢英国保守主义大师詹姆斯.斯蒂芬在其名著《自由.平等.博爱》一书的结尾所说的:
 我们立于大雪弥漫、浓雾障眼的山口，我们只能偶尔瞥见未必正确的路径。我们待在那儿不动，就会被冻死;若是误入歧途，就会摔得粉身碎骨。我们无法确知是否有一条正确的道路。我们该怎么做呢?“你们当刚强壮胆”，往最好处努力，不要说谎，我们要睁大双眼，昂起头颅，走好脚下的路，不管它通向何方。如果死神终结了一切，我们也拿它没办法。如果事情不是这样，那就以大丈夫气概坦然走进下一幕，无论它是什么样子，不要做巧舌之辩，也不要掩饰自己的真面目。
 唯愿你我法律诸君有这样的勇气，不悲伤、不犹豫、不彷徨。
今早雾霾蔽日，但是不要害怕，太阳依旧在云端。
7.我们必须接受批评，因为它可以帮助我们走出自恋的幻象，不至于长久在道德和智识上自我陶醉，在自恋中走向毁灭。有人说，地狱就是灵魂在自我中心和自我迷恋中一直活到永远的轨迹。当你失去所有的谦逊时，你就和宇宙的实体脱节了。事实上我们远比自己想象的更伪善和幽暗。
8.人心隐藏着整个世界的败坏，我们每个人心中都藏着一个张三。
如果自由不加限制的话，定会导致强者对弱者的剥削
9.我们登上并非我们所选择的舞台，演出并非我们选择的剧本。我们自己一生中能够决定的东西很少，可能只有百分之五的剧本，百分之九十五的东西是我们决定不了的。我们决定不了我们的出身，决定不了我们的智商，更决定不了我们一生中的贵人相助。
很多时候我们经常会羡慕别人剧本，但是没有谁的剧本值得羡慕，很多人的剧本就是专门演给别人看的。而你要做的就是演好属于自己的剧本。如果你不幸遇到了某些挫折，你有两种选择，一种是弃演，一种是把既定的剧本演好，即使过程会痛苦但一定很独特并很精彩
10.我始终都是认为法律一定要倡导良善的价值观，这个世界上还是有价值观，我非常欣赏英国剧作家切斯特顿的一句话，他说一个开放的社会就像一张开的口，合下来的时候一定要咬住某种坚实的东西，天变地变，道义不变。
11.法律永远不能超越社会常识的限制，千万不要带着法律人的傲慢，这种傲慢其实是不学无术的一种体现。
12.历史的经验告诉我，权力导致腐败导致绝对权力往往导致绝对腐败，我们的解释最重要是要符合民众朴素的正义感，符合我们的公平，所以这是为什么法律不是由专家说三道四。所以老百姓是有发言权的，因为每个人的正义感都是一样的，每个人都有朴素的正义感。
13.现代社会，刑法一定要有两个价值，一个是保护机能，惩罚犯罪，保护法益；另一个是保障机能，保障人权，限制刑法权。任何权利都必须在法律的框架内去运行，所以在现代社会刑法不再像古代一样是个刀把子，因为大家看到刑这个字就觉得他像刀把子。在现代社会，刑法是双刃剑，他有两个刃，一个刃砍向犯罪分子，惩罚犯罪保护人民；还有另外一个刃，砍向司法机关，限制司法机关的权利。
14.越能体现人性尊严的快乐，越是一种最大的快乐，因为他跟人的尊严是相关的。有很多快乐，是降低了人性的尊严。而越能体现人性尊严的快乐，越是一种最高级的快乐，我们之所以读书行路，其实就是希望我们能够不断的。享受什么的快乐呢？高级的快乐。
15.如果司法权不加限制，那任何人都有可能成为刑罚权任意打击的对象。中国历史上的典故，1142年除夕之夜岳飞之死，岳飞临死的时候，说了八个字：“天日昭昭，天日昭昭。”岳飞之死的罪名是什么？莫须有。所以相信每个对中国历史有基本认识的同学都认识了八个字，欲加之罪，何患无辞。
16.当你觉得这个世界有大量的不正义，那就有不正义相对应的一个概念叫做正义。如果这个世界上没有正义，那么说它不正义就毫无意义。而我们正是相信这个世界上有正义，所以我们要用我们所学习的法律知识，去不断地追求正义。
17.很多时候我们读过的书就像我们昨天吃过的饭，我们并不记得我们昨天吃的什么，但是这些都是我们成长的养分。
18.我非常欣赏以赛亚伯林曾经所说的一个比喻，以赛亚伯林说人类的思想家有两种，一种是刺猬，一种是狐狸。刺猬知道一以贯之，锋芒毕露，视为一元论，非此即彼，非黑即白，眼里容不得异己观点；而狐狸知道圆滑多元，虽然坚持自己的观点，但也接受对立观点，具有相对的合理性。给人类带来无数灾难的，是刺猬似的思想家，非此即彼、非黑即白，时刻战斗着；有的时候把理论的争辩就变成肉体的战斗，很多人都是这样。但是狐狸似的思想家没有那么尖锐，他似乎是圆滑的，但是他却多了一些睿智。我希望大家学习法律更多的要有狐狸似的智慧，而不是刺猬似的锋芒毕露。
19.我们学习法律需要掌握逻辑，但我不希望同学们陷入逻辑的怪圈之中，成为一个冷血的法律机器人；你推导的任何一个问题，都要符合我们的天理人情，要符合人类的常情常感，要建立在人类数千年的历史传统中，做出一种最佳的选择。
20.有一句话，希望大家烂熟于心，这句话是德国法学家拉德布鲁赫的至理名言，……：自从有刑法存在，国家代替受害人实行报复开始，国家就承担双重责任；正如国家在采取任何行为时，不仅要为社会利益反对犯罪者，也要保护犯罪人不受被害人的报复，现在刑法同样不止反对犯罪人，也保护犯罪人。它的目的不仅在于设立国家刑罚权利，同时也要限制这一权力；它不止是可罚性的缘由，也是它的界限，因此表现出悖论性。刑法不仅要面对犯罪人以保护国家，也要面对国家保护犯罪人；不但面对犯罪人，也要面对检察官保护市民，成为公民反对司法专横和错误的大宪章。
21.法律要倾听民众的声音，但是要超越民众的偏见。
22.我们虽然看不到正义，但不代表正义这个概念不存在，它依然是我们前进的方向。我们所有法律人为什么要追求公平正义，因为正义是客观存在的，它不断挑动着我们的心弦，让我们虽不能至，心向往之，这就叫做正义。
23.这个世界没有百分之百的黑，所有的黑都只是白的变色罢了。
24.刑法它只是最后手段，不到万不得已不要轻易使用，日常生活意义上的行为，不应该以犯罪论处，即便他对法益是有威胁的，但是也不应该以犯罪论处。
25.奥古斯丁在忏悔录中说过这样一段话：当你问我时间是什么，如果你不问我，我感觉自己还知道，你一旦问我，我就茫然无知了，昨天的已经成为过去，明天的还没有到来。所有今天是一个礼物，大家把今天当作一个礼物，去珍惜享受你现在拥有的平凡的幸福，因为这种幸福现在你觉得平凡，但到你失去那一天，你会觉得它是如此的珍贵。
26.我非常喜欢一句话，这句话是功夫熊猫说的，功夫熊猫说过一段很有睿智的话，它说：昨天的已经成为过去，明天的还没有到来，这就是为什么我们把今天当作一个礼物这就是为什么在英文中，今天被称之为present。就是礼物的意思，所以大家好好地把握今天，因为昨天已经成为过去，明天还没有到来。
27.当你拥有无拘无束的自由，你的自由是把你引向高尚还是引向放纵还是引向卑劣呢？我至少个人知道，当我的自由不受约束的时候，我是如此倾向于做卑劣的事情，虽然我内心是向往高尚的但是我的选择从来都是卑劣的
28.你以为你有自由，其实你并不一定有自由。自由一定要受到伦理的约束，如果自由不受到伦理的约束，自由一定会导致放纵，自由一定会导致强者对弱者的剥削。其实真正的自由是什么呢，真正的自由是自律的自由，而不是放纵的自由。
29.孟德斯鸠提醒我们，任何权力都有堕落的倾向，因为人的内心有幽暗的成分。
30.法律中有理性人吗？这个世界上有理性的人吗？没有。这个世界上只有一般人，没有理性人。我们每一个人其实说实话都是有情感缺陷的，我们或多或少在某个方面都是有缺陷的，所有如果你有缺陷没什么大不了的，你要和自己和解，要接纳你的缺陷，这个世界没有完美的，完美的人是机器人，还记得无问西东那句经典的台词吗？这个世界不缺完美的人，这个世界所缺的是从你内心深处心底发生的真心、正直、勇气和良善。我们不需要完美的人，我们需要的是不完美的人，而这个不完美的人，他的心中如果能够发出正直、真心、良善和勇气，这是我们这个社会所缺的。
31.人很难走出自己偏见，有时偏见比无知更可怕，因为无知的人承认自己的无知，所以不会轻易进行论断。但是偏见的人自以为知，所以很容易作出断言。
32.你说实话，中国人其实有没有平等精神？我们很少有平等精神，我们总认为人跟人之间是不平等的，对吧？吃得苦中苦，方为人上人嘛。吃苦的目的是为了什么？成为人上人啊。
33.如果你持一种怀疑主义的立场，你所有的认识论都是不稳固的，……，理性不是唯一的认识论依据，我们人类所有的思考其实都是建立在相信的基础上，我们相信存在正义，而正义一定是客观存在的，我还要告诉各位，如果你的认识论基础都是怀疑主义的，你一定要思考一个问题，在逻辑上的问题：你所怀疑的一切难道不是值得怀疑的吗？你大脑用来做出怀疑主义的这个结论的这个构造、这个推论，难道不值得怀疑吗？就是说你的怀疑本身是不是应该去怀疑的。
34.好事要么就不做，要做就要做到底。如果你负不起责任就不要去负责任，但是一旦你做，你就要做到底。
35.有时候你个人的经历是有限的，但是文学作品能够不断地拓宽你的个人经历。我们常说读万卷书行万里路，但是我们这一生中，可能很少有人能真正的行万里路，那我们可以在书中不断地行，书不断地阅读，你走的路也就越多，你的人生阅历也就会提高，你看待世间的问题，也就会变得更加得冷静，而不会陷入偏颇。
36.文学作品它可以不断地穷尽我们的思考，因为它可以设计出许许多多的故事，是我们的经验所无法比及的.
37.真正的爱一定不是瞬间的感动，而必然是恒久的一种委身，彼此牺牲，彼此成就，彼此尊重。
38.人类思考任何一个问题都是两个面向，一个效果论，一个是行为论。效果，就是它有没有效果我们决定要不要它，而行为是它本身有没有合理性；那前者是所谓的行为正当主义，后者是所谓的结果功利主义，那人类所有的思考都是在这两者之间寻找一个折中。
39.其实人跟人最重要的就是什么呢？尊重。彼此的尊重。只有在尊重基础上才能建立信任，而法律的一个重要目标就是要培养社会的信任体系。
40.那些立场鲜明，非此即彼的口号式论说最容易获得民心，但这种单极化的思维却在人类历史上却带来了无数浩劫。
41.举目望天不会失去地上的美好，但是只是注目于地上，你永远不知道天有多美好，真正的爱是扶级而上的。
42.一个知识越贫乏的人，越是拥有一种莫名奇怪的勇气和自豪感，因为知识越贫乏，你所相信的东西就越绝对，你根本没有听过与此相对立的观点。
43.人最大的问题就是习惯自我辩解，但我们远比自己想象中更虚伪、下作和幽暗。
44.“这世上没有什么是绝对的对，也没有什么是绝对的错。”而这个观点本身就是绝对的！
45.无论坚持多么崇高的抽象理念，我们都不要在自己的坚守上附加不着边际的价值，并让他人成为我们信念的牺牲品。我们只能期待自己有勇气去践行我们的法治信念。
46.人类的有限性，让我们无法获得对世界的整体性认识。我们对真理每一个面相的把握如同盲人摸象，任何知识都需要接受必要的怀疑，以摆脱知识的独断与傲慢。
47.我们绝对不能做没有意义的事情，因为我们每天都在驶向生命的终点，如果你没有一种崇高的使命感来解释你每天的行为，那你的人生就毫无意义，就是在虚度一生。
48.功利性读书会让人自高自大,孤标傲世。知识经常会让人骄傲,给人带来智力上的优越感,让你瞧不起人,无法与人建立正常的人际关系。
49.繁体的愛中间是有个心的， 爱不是放纵的借口， 真正的爱，一定与责任与克制有关。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我浏览器中那些不可或缺的扩展</title>
      <link>https://ilemonellen.github.io/post/1/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2021 10:49:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://ilemonellen.github.io/post/1/</guid>
      <description>我其实自己早在GitHub上的文章中就有写到插件对于浏览器的重要性，合理的使用一些插件能让你的浏览器如虎添翼。在这里我也打算说说自己浏览器中那些不可或缺的插件神器，到时候有人再问我使用的什么插件的时候，我就直接把这个博客给他看。
 ADguard 这是一个广告过滤插件，能够帮你过滤掉网站上你不想看到的广告，当然，也可以完美过滤YouTube视频中的广告（本人亲测有效）。广告过滤插件那么多，有这一个就够了。
Dark Reader 这是一个“护眼插件”，通过这个插件你可以轻松的将大部分网页渲染成黑色，以此来达到降低夜间白色背景光对眼睛的刺激。
bitwarden 这是一款开源的密码管理软件。开源的密码软件不在少数，但是这个上手就比较简单。
privacy Badger 这是一个自动学习并且能够阻止网页上不可见追踪器的插件。
Randrom User-Agent 自动随机的改变用户的浏览器头部信息，减少被刻画用户画像的风险。
Pocket 将自己想要稍后阅读或者是自己喜欢的文章，网页收藏起来。算是一个收集箱。
PopupOFF 阻止顽固的网页弹窗和多余的页面边缘元素，提升阅读和浏览体验。
Clearurls 一款开源插件，去除url中的跟踪元素，保护个人隐私。
Tampermonkey 浏览器中功能最强大的插件，能够配合**Greasy fork**这个脚本网站实现各种各样的功能。
Disconnet 能够提升网页的响应速度，阻止网页追踪器，保护上网安全。
IDM 这是一个多线程的下载插件（需要付费），能够自动嗅探资源，断点恢复下载，多线程 高速下载，下载大文件用它就对了。
WebRTC Leak Prevent 禁用自己浏览器上的webRTC，保护自己的真实IP不泄露。
https://ip.voidsec.com/ 一个用来检测webRTC有没有泄露你真实IP的网站，没有泄露则webRTC处没有IP显示。 网站管理员可以轻易地通过WebRTC看到用户的真实IP地址，即使用户使用VPN来隐藏自己的IP，也可以被追踪到。
解决方法： Mozilla Firefox：在地址栏输入 “about:config”，搜“media.peerconnection.enabled” 并双击将值改为 “false”，WebRTC 将被关闭。
Google Chrome：在谷歌应用商店安装谷歌官方扩展 “WebRTC Leak Prevent”，在插件选项里找到 “IP handling policy:” 选择第三项 “Disable non-proxied UDP”，并点击下方 “Apply settings”。只要是采用chromium内核的浏览器都可以使用此方法。
扩展和插件区别 其实有很长一段时间我自己也将插件和扩展混为一谈，但其实两者是两个完全不同的概念。
插件(plugins)：　在功能上，插件通常是用来渲染页面里的 或 标签。 插件通常用操作系统的本地代码（也叫“原生代码”）编写，可以调用操作系统的 API。 形式上，插件以动态库（Windows 上就是 DLL 文件）的方式，加载到浏览器的进程内。由于使用本地代码编写， 插件通常依赖于特定的操作系统（不同系统的插件不能混用）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://ilemonellen.github.io/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ilemonellen.github.io/about/</guid>
      <description>这是什么 这里是我用hugo+github pages搭建的个人博客，是一个专属于我个人的私人领域，是一个自由的空间。你能在这里能看到我写下来的博客。
我为什么要说是我的私人自由空间呢，因为这是一个完全由我自己搭建完成的博客，GitHub Pages没有规定博客内容里面不能写什么。除此之外，这个博客没有备案，也没有进行SEO优化。我所依赖的只有三样：hugo博客框架，GitHubPages页面，还有我自己。当然，在现在大陆社会言论环境管控如此严格之下说这样的话显得有些不切实际。所以，我尽可能地让更少的人知道他的存在。
自我介绍 这里我并非要给自己做自我介绍，我自己也没什么好介绍的，我主要是介绍一下我的博客。这个博客主页上看到的就是一列的文章，如果你想要查看我的全部文章的话，你可以点击博客右上角的Archives，查看标签可以点击Tags,查看分类则点击categories，依此类推，想要看什么取决于你。而这个About页面就是我对自己博客的自我介绍页面。博客的主题颜色是适应设备的，意思就是说，如果你的手机/电脑开着深色模式，那么这个博客主题就会展示为黑色，如果是浅色主题，那么它对应着也就是浅色的。当然要是设置意外失效了，你可以在home旁边进行手动调节。
主要内容 现在还是刚搭建起来不久，内容还是不够丰富，不过主要的是生活类的导向，个人隐私类，可能有些社会事件也会进行记录。毕竟有时候回看当初的一些社会言论感觉挺荒唐的。所以这个博客上我自己时间允许的话也会进行一周的新闻盘点。大数据时代，我们都变成了“鱼的记忆”，可是有些事情不应该忘记。个人隐私安全类的是我最想写的内容，不过编写这方面的博客自身需要长时间大量的阅读以及查看资料，比较消耗时间。所以可能就会更得比较慢。
独立思考 不论你在这里看到过什么，我希望来到这里得每一个人都能保持自己得独立思考。现在这个时代我们太热衷于别人直接给我们展示结果了，渐渐得我们就变得人云亦云，随波逐流。作为一个独立的生命体，独立思考就是证明我们存在的一部分。我曾经在乌合之众中看到这么一句话：人一到群体中，智商就严重降低，为了获得认同，个体愿意抛弃是非，用智商去换取那份让人备感安全的归属感。
所以只有你学会了独立思考，你的思想才不会被别人随意掌控，你的思想应该由你自己来完善，丰富。
什么是自由 自由的解释和说法有很多中，例如罗斯福说的四大自由：
 言论自由（Freedom of speech） 宗教自由（Freedom of worship） 免于匮乏的自由（Freedom from want） 免于恐惧的自由（Freedom from fear）  还有美国最高法院霍尔姆斯大法官说的宪法中的思想自由：
宪法原则中最重要的是“自由思想的原则”——不是确保我们喜欢的思想的自由，而是确保我们所憎恨的思想的自由。
亦或者是斯诺登说的互联网自由：
互联网是一个非常不同的东西。那是朋友，也是父母。这是一个没有边界或限制的社区，一个声音和数以百万计的人，一个共同的边界，已经定居但没有被足够友好地并排生活的不同部落所利用，每个部落成员都可以自由选择自己的名字、历史和习俗。每个人都戴着面具，但这种通过多名而匿名的文化产生的真相多于虚假，因为它具有创造性和合作性，而不是商业性和竞争性。当然，也有冲突，但胜过善意和好感——真正的开拓精神。
以及V字仇杀队说的人民的自由：
言论提供了表达见解的方式，而且它可以给那些愿意倾听的人予真相。而真相就是：这个国家有些事情，不正常得可怕。难道不是吗？！残暴、不公、歧视和镇压。在这块土地上，你们曾经有过反对的自由，有过思考和言论的自由。而你们现在拥有的却是——胁迫你们就范的审查制度和监视系统。
没有人能准确的定义自由是什么，因为自由是不能在各种场合下被精确划分的一种哲学与法律的范畴。西方古希腊的智者学派，欧洲的文艺复兴，启蒙运动，时间跨度如此之大，人们还是在思考到底什么是自由，是道德与知识的产物，还是天赋人权，与生俱来，亦或者是理性思考，科学引导下的自由。不同的人有着不同的看法，没有一个绝对准确的说法。正是因为自由是一个永恒的话题，所以也值得人们拼上一切去获得属于自己的自由。
大概真正的自由，并不意味着可以随心所欲，而是可以自由地做正确的事情。正确的事，不违反人类的道德底线，不违反社会伦理，不违反人们达成共识的基本法律条文，这就是我对于自由的浅薄理解。
所以请珍惜自己的每一份权利。
注：如果文章中有链接无法访问，那么请确保自己有突破GFW的能力。</description>
    </item>
    
    
    
  </channel>
</rss>
