<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>心理学理论 on FreedomCamp</title>
    <link>https://ilemonellen.github.io/tags/%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6%E7%90%86%E8%AE%BA/</link>
    <description>Recent content in 心理学理论 on FreedomCamp</description>
    <image>
      <url>https://ilemonellen.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://ilemonellen.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Jul 2021 17:54:21 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://ilemonellen.github.io/tags/%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6%E7%90%86%E8%AE%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>你有必要知道的社会现象和心理学理论</title>
      <link>https://ilemonellen.github.io/post/theory-and-phenomenon/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jul 2021 17:54:21 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://ilemonellen.github.io/post/theory-and-phenomenon/</guid>
      <description>在我们的生活中，有些社会现象和心理理论真的很有趣，掌握一些心理理论能让我们在人际交往中更加的游刃有余，而了解一些社会现象理论则可以让我们多个角度去看世界。理论不一定是绝对的真理，但是这是抽象概括出来的一般理论，普适性较高。下面我将列举一些较为经典的社会现象和心理理论。
社会现象理论 社会现象级理论多是一些群体性行为产生的现象，具有普遍性。
多数无知(Pluralistic ignorance) 人众无知是一个社会心理学术语指人们私底下不接受一些规则，却跟着这些规则行事，因为他们以为大家都同意。
国王的新衣中市民以为大家都是聪明人而看到衣服。
老师在课堂上问在席学生还有没有问题都没有人回答，因为大家都以为没有人不明白。
沉默的螺旋(spiral of silence) 如果人们觉得自己的观点是公众中的少数派，他们将不愿意传播自己的看法；而如果他们觉得自己的看法与多数人一致，他们会勇敢的说出来。而且媒体通常会关注多数派的观点，轻视少数派的观点。于是少数派的声音越来越小，多数派的声音越来越大，形成一种螺旋式上升的模式。
LGBT人群在没有被承认，许可的国家和地区面前的处境就是如此。
沉默的大多数(Silent Majority) 是一个政治术语，指的是一个群体或国家中不表达自己意见的大多数人。
这对于每一个国家的人民来说都是要极力避免的。
布莱德利效应 是以前美国选举的种族歧视现像，布莱德利效应认为，部分白人在接受民意调查时基于政治正确立场，不愿承认自己的种族歧视，宣称自己会支持黑人候选人，但真正投票时却投给白人。
过度社会化(over socialization) 过度社会化认为人太积极为社会服务或认同社会意见，名义上虽然是为合群，但在某种程度上却是为掌控社会的当权者而活却不自知，因而造成自我意识的丧失成为他人的傀儡（如威权国家之人民，或听信媒体或网络言论，却不知道该言论是被行销公司或有心人所策排的读者网民）。
小粉红如此的疯狂大概就是如此了。
信息烟囱(information silo) 又称为信息孤岛（英语：information island）、孤岛式信息系统或者烟囱式信息系统。
指的是一种不能与其他相关信息系统之间进行互操作或者说协调工作的信息系统。
微信算是一个比较典型的例子了。
媒体马戏团(Media circus) 是一个口语的隐喻或惯用语，用来描述媒体在被报导事件的报导范围超出比例的新闻事件.例如在现场的记者数量，新闻媒体刊登或播出的数量，和媒体的炒作程度。
分裂网(cyberbalkanization 或 Internet Balkanization) 也成为网络巴尔干化，指网络世界因某些要素被分裂成不同的群体。这些因素可能包含科技、商业、政治、民族主义、宗教，以及利益因素。
例如：中国因为政治缘由建造了防火长城；其他国家基于各种不同的理由，例如美国的“禁止网络盗版法案”或澳洲的网络审查。
过滤气泡(filter bubble) 又称为同温层、个人化资料过滤、筛选小圈圈、信息茧房[2]等，是一种网站针对个人化搜寻而提供筛选后内容的结果。
你我皆是楚门！
回声室效应 也称作同温层效应，是指在一个相对封闭的环境中，一些意见相近的声音不断重复，并以夸张或其他扭曲形式重复，令处于相对封闭环境中的大多数人认为这些扭曲的故事就是事实的全部。
在现代社会中，由于互联网的应用，社交媒体的发展，令到这个现象更加深刻，因为部分商业网站会根据用户的搜寻结果或使用习惯进行纪录与分析，持续地将一位用户所喜欢的内容提供给该用户，导致一个人在同一网站中接受到的资讯被局限于某个范围内。这可能会增加政治和社会的两极分化和极端主义。
现在资本主义宣扬的各种各样的消费口号，”爱她，就给她买xxxx”
破窗效应 此理论认为环境中的不良现象如果被放任存在，会诱使人们仿效，甚至变本加厉。
同侪压力(Peer pressure) 或称同辈压力、朋辈压力。指的是同侪施加的的一种影响力，它可以鼓励一个人为了遵守团体社会规范而改变其态度、价值观、行为。相关社会团体包括会员团体（当个人“正式”成为会员，如政党和工会）或社会派系。受朋辈压力影响的个人不一定愿意属于这些团体。
个体心理现象 个体性心理现象是个体对于外部环境所产生的一种心理活动。
斯德哥尔摩综合征 是指被害者对于加害者产生情感，同情加害者、认同加害者的某些观点和想法，甚至反过来帮助加害者的一种情结。
从众效应 是指人们受到多数人的一致思想或行动影响，而跟从大众之思想或行为，常被称为“羊群效应”。
路西法效应 是指一些平凡人或社会团体，在特定情形下，人格、思维和行为方式会忽然堕落，将人性中邪恶一面释放出来，集体作出有违道德的行为，甚至反人类罪。
成见威胁(stereotype threat) 是指一个人在某种环境里，会担忧或焦虑自己的行为，将会验证那些对于自己所属社会群体的负面刻板印象，而这种焦虑将会影响该人的表现，使得他的表现变差。
例如对国际象棋下棋者的研究显示，若女性参与这被告知说对手是男性的话，她们的表现就会比预期的来得差。
刻板印象(stereotype) 也叫做印刻印象，是一个社会学术语，专指人类对于某些特定类型人、事或物的一种概括的看法，看法可能是来自于同一类型的人事物之中的某一个个体给旁人的观感。
常见的刻板印象有：
1.性别偏见
2.性倾向刻板印象
3.外表刻板印象
旅鼠效应(Arctic Hamster Effect 或 Lemmings Effect) 泛指在团体中盲目跟随的行为。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
