<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>新闻 on FreedomCamp</title>
    <link>https://ilemonellen.github.io/tags/%E6%96%B0%E9%97%BB/</link>
    <description>Recent content in 新闻 on FreedomCamp</description>
    <image>
      <url>https://ilemonellen.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://ilemonellen.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Jul 2021 10:09:41 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://ilemonellen.github.io/tags/%E6%96%B0%E9%97%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>7.12-7.18一周新闻摘录</title>
      <link>https://ilemonellen.github.io/post/new1/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jul 2021 10:09:41 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://ilemonellen.github.io/post/new1/</guid>
      <description>7.12——7.18一周新闻事件如下：
美团打车 时隔两年，美团打车App再次上架多个应用商店，并且更新了黄黑相间的Logo。据应用信息显示，美团打车App上架时间为7月9日，目前开通服务城市有北京、上海、成都、广州、深圳、杭州、南京等100多个城市。
腾讯将被要求放弃独家音乐版权 中国反垄断监管机构准备要求腾讯控股的音乐流媒体业务 放弃独家音乐版权。这一处罚是在国家市场监督管理总局完成对腾讯音乐娱乐集团的调查之后做出的。国家市场监督管理总局在 2018 年对腾讯音乐发起调查，但在 2019 年停止调查，因该公司同意在部分独家使用权到期后不再续约，通常这些使用权三年后就到期了。腾讯音乐已从环球、索尼以及华纳等唱片公司那里取得流媒体独家使用权。
酷我音乐线下一位总监对界面新闻表示，将长音频业务从酷我剥离出去组建独立BU，将酷我的直播业务“聚星”交给酷狗高管领导，将酷我商业化业务交给QQ音乐的相关领导负责，“（酷我）现在的趋势就是拆分业务，整合进其它部门，缓解政策压力”。
斗鱼虎牙取消合并 目前，腾讯已具有对虎牙的单独控制权和对斗鱼的共同控制权。如虎牙与斗鱼合并，将使腾讯单独控制合并后实体，进一步强化腾讯在游戏直播市场的支配地位，同时使腾讯有能力和动机在上下游市场实施闭环管理和双向纵向封锁，具有或者可能具有排除、限制竞争效果，不利于市场公平竞争、可能减损消费者利益，也不利于网络游戏和游戏直播市场规范健康持续发展。
Android广告支出增加 苹果从今年四月初开始强制执行应用跟踪透明（App Tracking Transparency），要求应用必须在用户明确同意之后才能跟踪用户。现在，数字显示广告商的 iOS 广告支出下降了而 Android 广告支出 增加了 10% 以上。广告商表示，如果无法从跟踪中获得细粒度数据，那么不值得在 iOS 广告上花钱。有大约三分之二的 iOS 用户拒绝了跟踪，这一数据来自于广告测量公司 Branch Metrics。另一家广告测量公司 Tenjin 的数据显示，在 6 月 1 日到 7 月 1 日之间，广告商在苹果移动平台上的支出下降了三分之一，而 Android 支出上升了 10% 以上。
Tor项目宣布用Rust重写协议 Tor 协议是用 C 语言开发的，它相比现代语言缺乏高级功能，使得许多编程任务变得非常复杂，C 编程是一个缓慢而辛苦的过程，增加了引入新功能所需的成本。Rust 作为一种现代语言，除了具有高级功能外还特别注重了安全性，这对于编程和调试，以及安全和可靠性来说都是利好，比如更容易实现多线程加密。开发者原计划慢慢的逐步用 Rust 写的模块替换 C 模块，但发现不行，因为 C 模块之间的关系过于紧密，因此决定完全重写。
一学生举报危害国家安全的活动，获表彰奖励万元 7月8日，福建省莆田市国家安全局联合莆田学院举办奖励表彰仪式，对莆田学院一名在读学生发现危害国家安全可疑情况及时举报进行表彰，并奖励1万元。这是莆田市委国安办、市国家安全局、市财政局联合颁布《关于对公民和组织举报危害国家安全行为线索进行奖励的公告》以来，首例表彰奖励。
去年12月，该生在校上网时，发现有人在利用互联网散布反动言论，严重危害国家安全。他立即拨打12339国家安全机关举报受理电话反映。市国家安全局随即顺线侦察，成功制止、惩处了这一危害国家安全事件。
广西多地：学生户口本上家庭成员原则上未完成接种的暂缓入学 多地正强力推进未接种人群的第一剂次接种。
澎湃新闻注意到，连日来，一系列关于“未接种新冠疫苗原则上不能进入重点公共场所”的通知在多个地方相继落地。有的地方明确上述公共场所为学校、医疗机构、火车站、商场超市、农贸市场、景区景点等，也有地方指出，乘坐公交车、出租车时也要查验新冠病毒疫苗接种信息。
7月十三日哔哩哔哩，A站，豆瓣等出现服务不可访问的现象 哔哩哔哩凌晨发布微博称，昨晚部分服务器机房发生故障，造成哔哩哔哩无法访问。技术团队随即进行了问题排查和修复，现在服务已经陆续恢复正常。 此外，AcFun也在凌晨发布微博评论称，该站已经恢复正常。不过AcFun未提及此前多地无法访问的原因。
中国被列入“种族灭绝高风险国家”名单 近日，美方在一份报告中，将中国列入“种族灭绝高风险国家”名单，并称新疆是暴行高风险区。
与塔利班交友是中国外交的厉害与稳重 正当美国总统拜登宣布美国计划于明年全部从阿富汗撤军之际，党媒环球时报主编胡锡进突然在微博帐号上炫耀了一番中国外交的厉害与稳重，他说：“塔利班发言人表示中国是阿富汗的朋友，他们欢迎中国前往阿富汗投资，并表示反对任何人和任何力量从阿富汗的土地上攻击中国等国家。现在知道中国外交的稳重和厉害了吧？美国在阿富汗打了20年，死2000多名军人，花一万亿美元，如今塔利班视其为仇敌，阿富汗政府视其为自私自利的逃跑者。而中国的路线确保了我们既是喀布尔的朋友，也是塔利班的朋友。重要的是，我们永远是阿富汗的朋友。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
